\documentclass[10pt]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{times}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage{listings}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}
\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage[scale=2]{ccicons}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}
\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstset{literate=
  {á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
  {Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
  {à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
  {À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
  {ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
  {Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
  {â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
  {Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
  {œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
  {ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
  {ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
  {€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}
\lstset{ frame=Ltb,
framerule=0pt,
aboveskip=0.5cm,
framextopmargin=3pt,
framexbottommargin=3pt,
framexleftmargin=0.4cm,
framesep=0pt,
rulesep=.4pt,
backgroundcolor=\color{backgroundColour},
rulesepcolor=\color{black},
%
stringstyle=\ttfamily,
showstringspaces = false,
basicstyle=\small\ttfamily,
commentstyle=\color{gray45},
keywordstyle=\bfseries,
%
numbers=left,
numbersep=15pt, 
numberstyle=\tiny,
numberfirstline = false,
breaklines=true,
}

\lstdefinestyle{CStyle}{
    backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
    commentstyle=\color{mGreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{mGray},
    stringstyle=\color{mPurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    language=C
}

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
{\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

\lstdefinestyle{consola}
{basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
backgroundcolor=\color{gray97},
}

\lstdefinestyle{C}
{language=C,
}


\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}

\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{CanvasBG}{HTML}{FAFAFA}

% From the official style guide
\definecolor{UnccGreen}{HTML}{00703C}
\definecolor{UnccGold}{HTML}{B3A369}
\definecolor{UnccLightGreen}{HTML}{C3D7A4}
\definecolor{UnccYellow}{HTML}{F0CB00}
\definecolor{UnccOrange}{HTML}{F3901D}
\definecolor{UnccLightYellow}{HTML}{FFF6DC}
\definecolor{UnccBlue}{HTML}{00728F}
\definecolor{UnccPink}{HTML}{DE3A6E}
\definecolor{White}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{LightGray}{HTML}{DDDDDD}

% Supporting Color Palette
\definecolor{WarmGray}{HTML}{696158}
\definecolor{StoneGray}{HTML}{717C7D}
\definecolor{DarkGreen}{HTML}{2C5234}
\definecolor{LightGreen}{HTML}{509E2F}
\definecolor{BrightGold}{HTML}{F0CB00}

% Screamers
\definecolor{Royal}{HTML}{72246C}
\definecolor{Ocean}{HTML}{006BA6}
\definecolor{Flash}{HTML}{B52555}
\definecolor{Citrus}{HTML}{FFB81C}
\definecolor{Spring}{HTML}{CEDC00}

% Serenity
\definecolor{Garden}{HTML}{B7CE95}
\definecolor{Sand}{HTML}{F0E991}
\definecolor{Bloom}{HTML}{F1E6B2}
\definecolor{Clay}{HTML}{B7B09C}
\definecolor{Cloud}{HTML}{BAC5B9}

% Set colors here
\setbeamercolor{frametitle}{bg=UnccGreen}
\setbeamercolor{progress bar}{bg=BrightGold, fg=UnccGreen}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=Flash}

\setbeamercolor{block title}{bg=LightGreen, fg=White}
\setbeamercolor{block title example}{bg=Ocean, fg=White}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg=Citrus, fg=White}
\setbeamercolor{block body}{bg=CanvasBG}

\metroset{titleformat=smallcaps, progressbar=foot}

\makeatletter
\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@titleseparator@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@progressonsectionpage@linewidth}{2pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNCC Theme Adjustments %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\title{Microprocesamiento I}
\subtitle{Lenguaje C}
% \date{\today}
\date{}
\author{Diego Andrés Restrepo Leal\\ \texttt{diegorestrepoal@unimagdalena.edu.co}}
\institute{Programa de ingeniería electrónica\\ Facultad de ingeniería\\ Universidad del Magdalena}
% \titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{logo.pdf}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Tabla de contenido}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents%[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Bienvenida}
\begin{frame}{Pilares}
	\begin{itemize}
		\item Respeto hacia todos.
		\item DON'T PANIC.
		\item Aprovechen el día, todos somos mortales.
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Herramientas de desarrollo}
\begin{frame}{Herramientas de desarrollo}

	Pueden usar las herramientas que gusten, yo sugiero las siguientes:\\

	\begin{itemize}
		\item Compilador: gcc.
		\item Editor: nano.
		\item Sistema operativo: Debian.
	\end{itemize}
Links para habilitar el subsistema Debian en Windows 10:\\
\textcolor{blue}{\href{https://www.leninalbertop.com.ve/windows-subsystem-linux/}{Opción 1.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://docs.microsoft.com/en-us/windows/wsl/install-win10}{Opción 2.}}
\end{frame}

\section{Generalidades}
\begin{frame}{Características}
	\begin{itemize}
		\item Compilado.
		\item Propósito general.
		\item Variedad de tipos de datos.
		\item Estructuras de flujo de control.
		\item Funciones.
		\item Macros.
		\item Archivos fuente separados.
		\item Librerías.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{C como referencia}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=1.0\textwidth]{lenguajes.pdf} 
		\caption{Sobre el lenguaje C.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{God's programming lenguage}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.7\textwidth]{programming_language.jpg} 
		\caption{God's programming lenguage.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Hola mundo}

\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
#include<stdio.h>

/*  Así se comentan
    varias líneas. */

int main(void)
{
    printf("Hola mundo\n"); //Así se comenta una línea.

    return 0;
}
\end{lstlisting}

	\begin{alertblock}{Compilar el programa}
		\texttt{gcc -Wall -o ejecutable holamundo.c}
	\end{alertblock}
		
	\begin{alertblock}{Ejecutar el programa compilado}
		\texttt{./ejecutable}
	\end{alertblock}
	\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_01_hola_mundo/holamundo.c}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}
\begin{frame}{Escribir de forma clara y ordenada}

	\centering
	El código se escribe para otros programadores y para uno mismo,\\ no para la máquina.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.5\textwidth]{depurando.jpeg} 
		\caption{Depurando código.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{¡Documenten todo!}

	\centering
	Eventualmente olvidarán cómo funciona lo que hicieron.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.8\textwidth]{queridoprogramador.jpg} 
		\caption{Documentar.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{Evita ser redundante}

	\centering
	Si escribes un código claro y ordenado sera muy fácil de entender, puedes ahorrarte comentarios innecesarios.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.6\textwidth]{redundante.jpg} 
		\caption{Comentarios innecesarios.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{DON'T PANIC}

	\centering
	Conserva la calma, resolverás el problema.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.7\textwidth]{calma.jpg} 
		\caption{Calma.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}{¡No olvides el punto y coma!}

	\centering
	Uno de los errores más comunes en el lenguaje C\\ es olvidar el punto y coma.

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.55\textwidth]{puntoycoma.jpg} 
		\caption{Punto y coma.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}


\section{Variables}
\begin{frame}{Tipos de variables}
\begin{table}[!h]
	\centering
	
	\caption{Tipos de variables.}
	\label{table:tablavariables}

        \scalebox{1}{

		\begin{tabular}[b]{ c c c }
		\hline 
	    \textbf{Tipo} & \textbf{bits} & \textbf{Intervalo}\\ 
		\hline 
		\texttt{char} & 8 & $[-128, 127]$ \\ 
		\texttt{int} & 16 & $[-32768, 32767]$ \\ 
		\texttt{short int} & 8 & $[-128, 127]$ \\
		\texttt{long int} & 32 & $[-2147483648, 2147483647]$ \\
		\texttt{float} & 32 & $[-3.4x10^{38}, 3.4x10^{38}]$ \\
		\texttt{double} & 64 & $[-1.7x10^{308}, 1.7x10^{308}]$ \\
		\hline 
		\end{tabular}} 
		
\end{table}	
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de variables}
\begin{table}[!h]
	\centering
	
	\caption{Continuación tipos de variables.}
	\label{table:tablavariables2}

        \scalebox{1}{

		\begin{tabular}[b]{ c c c }
		\hline 
	    \textbf{Tipo} & \textbf{bits} & \textbf{Intervalo}\\ 
		\hline 
		\texttt{unsigned char} & 8 & $[0, 255]$ \\ 
		\texttt{signed char} & 8 & $[-128, 127]$ \\ 
		\texttt{unsigned int} & 16 & $[0, 65535]$ \\ 
		\texttt{signed int} & 16 & $[-32768, 32767]$ \\
		\texttt{unsigned short int} & 8 & $[0, 255]$ \\
		\texttt{signed short int} & 8 & $[-128, 127]$ \\
   		\texttt{unsigned long int} & 32 & $[0, 4 294 967 296]$ \\
		\texttt{signed long int} & 32 & $[-2147483648, 2147483647]$\\
		\texttt{long double} & 128 & $[-3.4x10^{4932}, 3.4x10^{4932}]$ \\
		\hline 
		\end{tabular}} 
		
\end{table}	
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Declarar variables.}
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
int i = 0, j = 0;

float decimal = -1.9423;

char letra = 'a';
char ciudad[] = "Santa Marta";
char departamento[] = {'M','a','g','d','a','l', 'e','n','a'};

int I[3][3] ={{1,0,0},
              {0,1,0},
              {0,0,1}};
\end{lstlisting}

\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_02_variables/variables.c}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\section{Estructuras de control}
\begin{frame}{Sentencia if}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.95\textwidth]{SentenciaIf.pdf} 
		\caption{DFD de la sentencia if.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Sentencia if}
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
if(num1 > num2)
{
    printf("%d es mayor que %d", num1, num2);
}
else if(num1 == num2)
{
    printf("%d es igual a %d", num1, num2);
}
else
{
    printf("%d es menor que %d", num1, num2);
}
\end{lstlisting}

\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_03_if/sentencia_if.c}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Sentencia switch}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.42\textwidth]{SentenciaSwitch.pdf} 
		\caption{DFD de la sentencia switch.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Sentencia switch}
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
switch(letra)
{
    case 'a':
        printf("\n%c es el caso 1\n\n", letra);
        break;
    case 'b':
        printf("\n%c es el caso 2\n\n", letra);
        break;
    case 'c':
        printf("\n%c es el caso 3\n\n", letra);
        break;
    default:
        printf("\n%c, caso por defento\n\n", letra);
        break;
}

\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_04_switch/sentencia_switch.c}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Ciclo for}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.45\textwidth]{CicloFor.pdf} 
		\caption{DFD del ciclo for.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Ciclo for}
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
for(i=0; i<10; i++)
{
    cont += 2;
    printf("i = %d y cont = %d\n", i, cont);
}
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_05_for/ciclo_for.c}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Ciclo while}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.45\textwidth]{CicloWhile.pdf} 
		\caption{DFD del ciclo while.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Ciclo while}
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
while(i < 10)
{
    cont += 2;
    printf("i = %d y cont = %d\n", i, cont);
    i++;
}

\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_06_while/ciclo_while.c}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Ciclo do while}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.45\textwidth]{CicloDoWhile.pdf} 
		\caption{DFD del ciclo do while.}
		\label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Ciclo do while}
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
do
{
    cont += 2;
    printf("i = %d y cont = %d\n", i, cont);
    i++;

} while(i < 10);


\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_07_do_while/ciclo_do_while.c}{Ejemplo: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\begin{frame}{Break}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[angle=0, width=0.45\textwidth]{break.pdf} 
		\caption{DFD del break.}
		 \label{fig:MicroControlador}
	\end{figure}
\end{frame}

\section{Funciones}
\begin{frame}[fragile]{Funciones}

Las funciones pueden tener o no argumentos de entrada y de salida.

\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
float cuadrado(float x)
{
    return x*x;
}

\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_08_funciones/funciones_1.c}{Ejemplo 1: Ir a gitlab.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_08_funciones/funciones_2.c}{Ejemplo 2: Ir a gitlab.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_08_funciones/funciones_3.c}{Ejemplo 3: Ir a gitlab.}}
\end{frame}

\section{Librerías}
\begin{frame}[fragile]{main.c}
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
#include"milibreria.c"


int main(void)
{
    float num;
    float num_square = 0.0;


    printf("Ingrese un número decimal:\n");
    scanf("%f", &num);

    num_square = cuadrado(num);

    printf("\n%f es el cuadrado de %f.\n", num_square, num);


    return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{milibreria.c y milibreria.h}
milibreria.c:
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
#include"milibreria.h"

float cuadrado(float x)
{
    return x*x;
}
\end{lstlisting}
milibreria.h:
\begin{lstlisting}[style=CStyle, numbers=none]
#ifndef MILIBRERIA
#define MILIBRERIA

#include<stdio.h>

float cuadrado(float x);

#endif

\end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}{Ejemplo}
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_09_libreria/main.c}{main.c: Ir a gitlab.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_09_libreria/milibreria.c}{milibreria.c: Ir a gitlab.}}\\
\textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/diegorestrepo/microprocesamiento1/-/blob/master/repaso_lenguaje_C/ejemplos/ejemplo_09_libreria/milibreria.h}{milibreria.h: Ir a gitlab.}}
\end{frame}


\section{Ejercicios}
\begin{frame}{Ejercicio 1}
Realice un programa que solicite un número decimal $n$ y permita elegir al usuario una de las tres funciones $f_{1}(n)$, $f_{2}(n)$, $f_{3}(n)$ para operarlo, muestre el resultado en la pantalla.\\ 

\[f_{1}(n) = n^{2}\]\\

\[f_{2}(n) = n^{2} + 1000n\]\\

\[f_{3}(n)= \left\{ \begin{array}{lcc}
             10 &   si  & n \leq 0 \\
             \\ n^2-n+1 &  si & 0 < n < 5 \\
             \\ 2n-1 &  si  & n \geq 5
             \end{array}
   \right.\]
\end{frame}
\begin{frame}{Ejercicio 2}
Escriba un programa que permita convertir de grados Fahrenheit (°F) a Celsius (°C) cuando el usuario ingrese la letra \textbf{f} y la operación contraria cuando el usuario ingrese la letra \textbf{c}. Tenga presente las ecuaciones descritas a continuación:\\

\[C = \frac{5}{9}(F -32)\] 
\[F = \frac{9}{5}C + 32\] 

\end{frame}
\begin{frame}{Ejercicio 3}
Dada la expresión $x = \lambda^2 + \lambda + 1$ donde $\lambda = 1, 2, 3, ..., 20$; normalice los datos de salida en los intervalos:\\
	\begin{itemize}
		\item $[-1, 1]$
		\item $[1, 10]$
		\item $[0.5, 1]$
	\end{itemize} 
	
Para normalizar, implemente la siguiente ecuación:\\

\[x_{norm} = a + \frac{(x - x_{min})(b - a)}{x_{max} - x_{min}}\]

Donde:\\
$x$ son los datos a normalizar.\\
$x_{norm}$ son los valores normalizados.\\
$a$ y $b$ conforman el intervalo en el cual se van a normalizar los valores.\\
Si $x_{max} = x_{min}$ entonces $x_{norm} = x$

\end{frame}

\end{document}
